一人n個令人誤會嘅地方/街道/建築名

銅鑼灣村 (係大圍而非銅鑼灣)
中環廣場 (係灣仔而非中環)
柴灣角街 (係荃灣而非柴灣)
打鼓嶺新村 (係西貢而非打鼓嶺)
長沙灣廣場 (最近港鐵站係荔枝角而非長沙灣)
牛頭角巴士總站 (最近港鐵站係九龍灣而非牛頭角)

皇后大道，以為有皇后住

仲有打鼓嶺道，既不在打鼓嶺亦不在西貢，而在九龍城

牛頭角延伸到彩虹同觀塘既地址有時都會寫成牛頭角

London Liverpool Street station

大埔仔 (係西貢而非大埔)
西貢街 (係油麻地而非西貢，不過本意其實係越南名)

大埔道

「士美菲路」個「路」字係譯音嘅一部分，唔係「道路」噉解，英文係 Smithfield（冇 Road）

荔枝角游泳池係美孚

你試過喺諾域治上車想去倫敦結果唔小心去咗利物浦？

荔枝角公園係長沙灣

太古廣場

「對面海」係西貢區地方名，唔係維港對面噉解

康樂廣場 (小朋友會以為入面好多野玩，但原來係英文Connaught Place嘅譯名)

其實係地理上美孚個位至係真正嘅荔枝角
以前未起好美孚新邨時美孚站係叫荔灣

個陣見到個路牌都好奇怪係咪漏左個 road 字

長發街/發祥街，叫車好大機會去錯

深水埗運動場
位於長沙灣
荔枝角站A出口

藍田村

其實唔係
係因為-field係英國就有道路嘅意思
但係黎到香港譯番中文就畫蛇添足係有-field字嘅街名加個路字
另一個更加經典嘅例子係威非路道 (Whitfield Road)

長沙灣政府合署 喺深水埗

但其實長沙灣行政上又真係深水埗嘅一部分

東京街 / 深圳街/ 上海街

天平邨/天馬苑係天水圍

天平邨係上水
天馬苑係黃大仙

公民廣場/門常開

d 公民呢? 點入架? 開? 邊撚到開? 睇過?

深水埗區作為大區 點解唔叫深水埗政府合署呢

公民 ( 禁止進入) 廣場

以前有巴打講過係旺角有個外國人問路話西貢街點去，佢就點咗條友去撘西貢小巴，個鬼佬上咗車走個時重同個巴打say thank you

銅鑼灣街市 (最近港鐵站係炮台山而非銅鑼灣)
藍田街 (係葵涌而非藍田)
旺角維景酒店同九龍維景酒店 (以為係同一間但原來唔係而且唔算近)

我都好疑惑，明明遠離長沙灣站

香港特別行政區

Btw 其實真係另有一個深水埗政府合署係元州街

以為 沙咀道 係 尖沙咀 果頭

到底有幾多人知道長沙灣政府合署同深水埗政府合署都係深水埗地鐵站落車

美孚站既地方係眞實荔枝角
荔枝角站正確地名長沙灣/蝴蝶谷
長沙灣站正確地名係蘇屋

萬惡地鐵的錯

長沙灣站離蘇屋一D都唔近
最近嘅邨係元州邨同麗閣邨

萬惡地鐵的錯

銅鑼灣站正確地名係東角

天后站果邊先係銅鑼灣

柏景臺個巴總叫銅鑼灣 (天后) 總站

沙田坳道係黃大仙

長沙灣廣場 真係係長沙灣
係因為黨鐵改站名玩野

其實真係一條連接沙田嘅山路

柴灣角 係荃灣西

填海既關係
以前蘇屋對出就係長沙灣（長沙灣站同荔枝角站中間個位）

我知道
長沙灣巴總同長沙灣廣場都冇改錯名
荔枝角反而錯到離晒譜

黨鐵亂鳩改站名搞到香港人地理亂鳩曬😑

西貢街唔係西貢

荔枝角因為美孚新村
要跟樓盤改名

大埔道大部份有舖頭的街號都係深水埗

難開下道

因為係用越南嘅西貢 (而家嘅胡志明市) 改名

好多舊既巴士站先係正確地名✅
冇咩事眞係唔好搭黨鐵，除左增加錯誤地理知識，仲要係反智系統

其實跟馬路名 係最準
黨鐵跟樓盤名改 屌你老母康城真係CLS

因為叫shatin pass
當時英國人既道路系統係諗目的地而唔係條路既地理位置

柴灣 vs柴灣角，去錯就仆街了

好似錦上路同柯士甸咁
真係係錦上路同柯士甸道隔離

所以先話黨鐵垃圾⋯

正如太子站果位先係旺角（芒角=MK)
旺角正確地方唔記得叫喵

佐敦站正確地名叫官涌

又係畀地鐵改到啲地方唔同曬

佐敦因為係佐敦道地底

奧運站 冇奧運🤣
明明係大角嘴

佐敦谷 (係牛頭角而非佐敦)

紀念李麗珊96年張金牌

在英國東南部好多城市都有London Road, 但 London 冇。

點解唔叫 李麗珊 站
太子站都叫做紀念阿愛德華太子

黨鐵改站名眞係亂求其就手

沙田坳道

銅鑼灣道英文係
Tung Lo Wan Road

九龍貿易中心

九龍坑係大埔同粉嶺之間

因為大埔道本來真係一條由大埔一直落到深水埗嘅路

但威非路兵房 (Whitfield Barracks) 又唔係喺威非路道

你咁講反而説明路字唔係譯音既一部份
如果係既話個名應該叫士美路

其實最初跟倫敦咁, 用條街名咪再準啲
尤其彌敦道沿線, 由太子開始

係
所以威非路道係雙重畫蛇添足

皇后大道東上為何無皇宮

花園道同花園街 龍咁威

九龍城同九龍塘中間有個九龍仔
九龍灣係觀塘 九龍站係佐敦

大坑係港島
大坑東係石硤尾

黨鐵根本唔可以做指標
牛頭角總站真係係牛頭角 只係近九龍灣黨鐵

公民廣場

柴灣角街唔喺柴灣，喺荃灣西
上世紀90年代前，曾有巴士總站設於「柴灣角」，後改名為「灣景花園」

我知呀，所以我先話有街號
例如你見到大埔道50號，你唔會諗係深水埗

藍田街

其實上山就叫大埔公路

Marsh Road (馬師道) 同Marsh Street (孖蔗街)

啲送貨單硬係會加個rd俾佢

千島湖一聽個名以為係日本名勝
後尾了解左先知原來係新景點係大西北

興華街喺深水埗
興華邨喺柴灣

皇后像廣場
以為個廣場似皇后

中環廣場

留名

九龍公園

好似係支那人

興華街係長沙灣

匯璽，話自己係南昌豪宅，其實咪係貧民窟深水埗

曲街

你試吓慢慢讀一次士美菲同Smith
其實Smithfield譯做士美菲路係冇錯

好似Whitfield Road都係威菲路再加個道

唔知點解成日都有人話個路字係音譯，明明就係意譯

呢個又唔啱 Smithfield係取英國Smithfield呢個街名而非地名
Whitfield係紀念人（威非路中將，Whitfield）

所以點解會有Smithfield同Whitfield Road嘅分別，並非畫蛇添足

至於點解威非路道會又路又道，係因爲先有威非路呢個人名，然後為咗紀念佢先有威非路道呢條路。

當年啲師爺係以譯音+意譯來翻譯，所以Whitfield呢個人名就俾人翻譯咗做威非路。後來起路，約定俗成就沿用Whitfield威菲路呢個名再加個road字變成威菲路道

西貢 （係東邊）
東涌（係西邊）

其實係黨鐵站名亂咁黎

咁真係唔知

大埔嘅九龍坑山

黃埔軍校係黃埔

之前睇過個po講
東涌, 西貢, 南邊圍

藍田村 喺青衣

荃灣沙咀道皇廷廣場
觀塘敬業街皇廷廣場

因為 長沙灣道 同 荔枝角道 平行 而唔系 延伸

曲係英文Cooke譯音

大埔道唔係大埔
沙田坳道係黃大仙
北角城係炮台山

茘枝角地鐵站先係錯名

重慶大廈唔喺重慶

威菲路路

康山/康怡（東廊出口牌寫康山）
半山扶手行人電梯（旅客同非港島人以為上到山頂）
銅鑼灣威菲路道，其實隔離街已經係北角電氣道，但因黨鐵影響又會覺得個頭係炮台山，最搞笑係隔兩條街就係天后永興街

佢話威菲路軍營係九龍公園

又係呢啲post
究竟有幾多人唔知錯嘅係黨鐵站唔係巴士總站
長沙灣站係深水埗
荔枝角站係長沙灣
美孚站係荔枝角

英文都係叫Tai Po Road...
因為條路係去大埔

灣景花園嗰個之前唔係叫荃灣西約咩？